{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"23","quiz":[{"id":301,"question":"هل يجوز تجاوز مركبة من جانبها الأيسر؟","a":"نعم.","b":"نعم إذا أعطت المركبة الأمامية إشارة واضحة بأنها تريد الاستدارة إلى اليسار.","answer":"1"},{"id":325,"question":"إذا خُصص مسلك لنوع معين من المركبات :","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"يجوز للمشاة وراكبي الدراجات النارية استعمال هذا المسلك .","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما معنى طريق ذات اتجاهين :","a":"طريق فيها حركة السير في الاتجاهين .","b":"فقط الطريق التي أُقيمت في بدايتها شاخصة تشير إلى أنها طريق ذات اتجاهين.","answer":"1"},{"id":302,"question":"متى يجوز تجاوز مركبة في المفترق؟","a":"لا يجوز على الإطلاق.","b":"عند تجاوز مركبة تسير على عجلتين.","answer":"2"},{"id":316,"question":"هل يجوز لسائق الصعود على الرصيف بمركبته لتفادي حادث طرق؟","a":"كلا.","b":"يجوز بشرط أن لا يسبب ضرر للمركبة.","answer":"1"},{"id":311,"question":"يجب أن يُرى مصباح الفرملة في النهار من مسافة:","a":"30م على الأكثر.","b":"30م على الأقل.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هو الفرق بين الطريق والشارع؟","a":"الطريق هي كل مكان مفتوح يحق للجمهور المرور فيه والشارع معد لغرض سير المركبات عليه.","b":"الشارع معد للمشاة فقط والطريق معدة لسير المركبات والمشاة.","answer":"1"},{"id":317,"question":"تعريف المسلك هو:","a":"قسم من عرض الشارع يكفي لسير صف واحد من المركبات التي تسير على أكثر من عجلتين.","b":"كل طريق تتسع لأكثر من مركبتين.","answer":"1"},{"id":319,"question":"يُمنع الوقوف قبل خط التوقف بحدود:","a":"12م.","b":"15م.","answer":"1"},{"id":315,"question":"استعمال الطريق يجب أن يكون بشكل:","a":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض أحداً للخطر.","b":"يتيح الوصول إلى الغاية المنشودة بأقصر طريق وبسرعة.","answer":"1"},{"id":327,"question":"لا يجوز الوقوف والتوقف :","a":"في حدود محطة باص محددة بعلامات على سطح الطريق .","b":"في حدود 12م قبل وبعد الشاخصة التي تشير إلى محطة باص .","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يوجد سبيل على الشارع؟","a":"كلا.","b":"يوجد في جميع الطرق ما عدا الطريق السريعة.","answer":"1"},{"id":305,"question":"يضيء نور الطريق في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","answer":"1"},{"id":306,"question":"يضيء نور الالتقاء (العبور)  في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","answer":"2"},{"id":304,"question":"أية جملة من الجمل التالية صحيحة؟","a":"لا يجوز لأحد ملء خزان وقود المركبة الميكانيكية طالما كان المحرك يعمل.","b":"لا يجوز فقط لسائق مركبة تُقل أكثر من 11 راكباً ملء خزان وقودها طالما كان المحرك يعمل.","answer":"1"},{"id":308,"question":"هل يوجد مسلك خارج الشارع؟","a":"كلا.","b":"يوجد مسلك للمشاة خارج الشارع .","answer":"1"},{"id":329,"question":"يجب رؤية ضوء الغماز في النهار :","a":"من مسافة لا تقل عن 150م .","b":"من مسافة لا تقل عن 30م .","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة على الرصيف؟","a":"لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك.","b":"يجوز لمركبات الشحن فقط لغرض التحميل والتفريغ.","answer":"1"},{"id":303,"question":"على السائق التخفيف من سرعة سير مركبته:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"عندما تكون الرؤية محدودة.","answer":"1"},{"id":324,"question":"يجوز إعطاء الإشارة بواسطة الزامور :","a":"عند تجاوز مركبة وذلك من اجل خلق اتصال سمعي .","b":"في طريق داخل المدن من اجل تفادي خطر محتمل لا يمكن تفاديه بطريقةٍ أخرى .","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي المساحة الفاصلة؟","a":"كل بناية أو جزيرة سير تقسم الطريق على امتدادها.","b":"الخط الأصفر المتواصل عند حافة الطريق.","answer":"1"},{"id":322,"question":"أية تغييرات من المذكورة أدناه يجب على السائق أو مالك المركبة إعلام سلطة الترخيص بها ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة .","b":"تغيير لون المركبة .","answer":"1"},{"id":312,"question":"متى يجوز الفرملة بصورة فجائية؟","a":"عند إصابة المركبة بخلل فجائي.","b":"لتجنب وقوع حادث.","answer":"2"},{"id":321,"question":"عندما تخرج من ساحة وقوف للمركبات إلى الطريق:","a":"أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من يمينك فقط.","b":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق التي أمامك.","answer":"2"},{"id":310,"question":"هل يجب أن تحمل كل مركبة مسجلة في البلاد لوحتي أرقام؟","a":"نعم، أما المقطورة والمستندة فيحملوا لوحة واحدة.","b":"للمركبات العمومية فقط.","answer":"1"},{"id":323,"question":"لا يجوز تجاوز مركبة أخرى :","a":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة بطيئة تسير على طرف الطريق .","b":"عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر .","answer":"2"},{"id":300,"question":"من أي مسلك تُنفذ الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس؟","a":"من مسلك الاستدارة إلى اليسار ومن أي مسلك آخر ما لم تكن هناك شاخصة أو علامة تمنع ذلك.","b":"من مسلك الاستدارة إلى اليسار أو من المسلك الأوسط فقط.","answer":"1"},{"id":328,"question":"في أية حالات يجوز السير على الرصيف :-","a":"للدخول إلى فناء أو ساحة والخروج منهما .","b":"لتفادي حادث طرق .","answer":"1"},{"id":313,"question":"كيف تنفذ الاستدارة إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"بقوس عريض إلى الجانب الأيمن من الطريق.","b":"إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"إذا توقفت مركبة قبل مكان لعبور المشاة لتأدية واجبها :","a":"يجب تجاوزها بحذر شديد.","b":"ممنوع تجاوزها.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}